# Introduction to Numbers

## Counting from 1 to 10

Welcome, young mathematicians! Today, we're going to explore the wonderful world of numbers, starting with counting from 1 to 10. Knowing how to count is an important skill that you will use every day. Let's get started!

---

### Let's Learn the Numbers

First, let's learn what the numbers from 1 to 10 look like and how to say them.

- **1** is said as **"one"**.
- **2** is said as **"two"**.
- **3** is said as **"three"**.
- **4** is said as **"four"**.
- **5** is said as **"five"**.
- **6** is said as **"six"**.
- **7** is said as **"seven"**.
- **8** is said as **"eight"**.
- **9** is said as **"nine"**.
- **10** is said as **"ten"**.

---

### Exercise: Trace the Numbers

Now let’s trace the numbers, so you get to know how to write them too. Take your marker or crayon and trace the numbers below.

```
1  2  3  4  5
6  7  8  9  10
```

**Great job tracing!**

---

### Counting Objects

Counting is not just about knowing the numbers; it’s also about matching them with things in the real world.

**Exercise: Count the Stars**

Below are groups of stars. Count how many stars there are in each group and write the number below it.

⭐⭐⭐   
Answer: 3

⭐⭐   
Answer: 2

⭐⭐⭐⭐⭐   
Answer: 5

⭐   
Answer: 1

⭐⭐⭐⭐   
Answer: 4

⭐⭐⭐⭐⭐⭐   
Answer: 6

⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐   
Answer: 7

⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐   
Answer: 8

⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐   
Answer: 9

⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐   
Answer: 10

**You did it! You can count stars!**

---

### Counting on Fingers

You have fingers on your hands that you can use to count!

**Exercise: Show the Numbers with Fingers**

This exercise is fun. For each number below, hold up that many fingers.

1. For **one**, hold up 1 finger.  
   Answer: 1 finger is held up.

2. For **two**, hold up 2 fingers.  
   Answer: 2 fingers are held up.

3. For **three**, hold up 3 fingers.  
   Answer: 3 fingers are held up.

4. For **four**, hold up 4 fingers.  
   Answer: 4 fingers are held up.

5. For **five**, hold up all the fingers on one hand.  
   Answer: 5 fingers are held up.

Now let's use the other hand too!

6. For **six**, hold up all the fingers on one hand and one finger from the other hand.  
   Answer: 6 fingers are held up.

7. For **seven**, hold up all the fingers on one hand and two fingers from the other hand.  
   Answer: 7 fingers are held up.

8. For **eight**, hold up all the fingers on one hand and three fingers from the other hand.  
   Answer: 8 fingers are held up.

9. For **nine**, hold up all the fingers on one hand and four fingers from the other hand.  
   Answer: 9 fingers are held up.

10. For **ten**, hold up all the fingers on both hands.  
    Answer: 10 fingers are held up.

**Fantastic! You've learned to count to 10 with your fingers!**

---

### Review Questions

Let's check what we've learned so far.

1. What number comes after three?

   Answer: The number after three is four.

2. How many fingers are held up for seven?

   Answer: For seven, you hold up 7 fingers (all fingers on one hand and two from the other).

3. If you have 5 cookies and you get 5 more, how many cookies do you have?

   Answer: If you have 5 cookies and you get 5 more, then you have 10 cookies in total.

### Congratulations!

You've finished the "Counting from 1 to 10" section of the "Introduction to Numbers" chapter in your math practice book. You've learned what the numbers look like, how to say them, how to write them, and how to count objects and fingers.

Keep practicing, and soon counting to 10 will be as easy as saying your own name! Don’t forget; math is fun and helps us understand the world around us. Good job, and see you in the next section!